{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le premier jeu Super Mario Bros. est-il sorti?",
            "TrueAnswer": "1985",
            "FalseAnswer": [
              "1983",
              "1987",
              "1990"
            ],
            "Explanation": "Le jeu original Super Mario Bros. est sorti en 1985 pour la Nintendo Entertainment System (NES) et est l'un des jeux de plateforme les plus emblématiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans la plupart des jeux de plateforme?",
            "TrueAnswer": "Atteindre la fin du niveau",
            "FalseAnswer": [
              "Vaincre des ennemis",
              "Collecter des power-ups",
              "Résoudre des énigmes"
            ],
            "Explanation": "Le but principal des jeux de plateforme est d'atteindre la fin du niveau, en surmontant souvent des obstacles et des ennemis en chemin."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est connu pour sa capacité de saut élevée dans un jeu de plateforme?",
            "TrueAnswer": "Sonic the Hedgehog",
            "FalseAnswer": [
              "Crash Bandicoot",
              "Donkey Kong",
              "Rayman"
            ],
            "Explanation": "Sonic the Hedgehog est célèbre pour sa vitesse et sa capacité de saut élevée, ce qui en fait un personnage classique des jeux de plateforme."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la profession du célèbre plombier dans la série Super Mario?",
            "TrueAnswer": "Plombier",
            "FalseAnswer": [
              "Chef",
              "Charpentier",
              "Docteur"
            ],
            "Explanation": "Mario et Luigi sont connus sous le nom de Mario Bros. et sont représentés comme des plombiers italo-américains vivant dans le Royaume Champignon."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu a popularisé le genre des jeux de plateforme en 3D à la fin des années 1990?",
            "TrueAnswer": "Super Mario 64",
            "FalseAnswer": [
              "Crash Bandicoot",
              "Spyro the Dragon",
              "Banjo-Kazooie"
            ],
            "Explanation": "Super Mario 64, sorti en 1996 pour la Nintendo 64, a révolutionné l'industrie du jeu vidéo avec ses mécaniques de plateforme en 3D innovantes."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale collectible dans le jeu 'Banjo-Kazooie'?",
            "TrueAnswer": "Jiggies",
            "FalseAnswer": [
              "Anneaux",
              "Étoiles",
              "Pièces"
            ],
            "Explanation": "Les Jiggies sont des pièces de puzzle dorées que les joueurs doivent collecter pour progresser dans le monde du jeu et débloquer de nouvelles zones."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est connu pour utiliser une clé géante comme arme dans sa série de jeux de plateforme?",
            "TrueAnswer": "Sora (Kingdom Hearts)",
            "FalseAnswer": [
              "Ratchet (Ratchet & Clank)",
              "Jak (Jak and Daxter)",
              "Crash Bandicoot"
            ],
            "Explanation": "Sora, le protagoniste de Kingdom Hearts, manie une Keyblade, une arme puissante utilisée pour combattre les ennemis et débloquer des capacités magiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale amélioration des capacités dans la série 'Metroid' qui permet aux joueurs de gagner de nouvelles capacités?",
            "TrueAnswer": "Morph Ball",
            "FalseAnswer": [
              "Faisceau de glace",
              "Attaque en vrille",
              "Combinaison Varia"
            ],
            "Explanation": "Le power-up Morph Ball permet à la protagoniste, Samus Aran, de se transformer en une petite forme sphérique, offrant l'accès à de nouvelles zones et capacités."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu de plateforme met en scène un protagoniste capable de se changer en différentes formes en collectant des masques?",
            "TrueAnswer": "The Legend of Zelda: Majora's Mask",
            "FalseAnswer": [
              "Bioshock Infinite",
              "Sonic Adventure 2",
              "Crash Bandicoot 3: Warped"
            ],
            "Explanation": "Dans Majora's Mask, Link peut se transformer en portant différents masques, chacun lui accordant des capacités uniques nécessaires pour accomplir des quêtes et résoudre des énigmes."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif du jeu 'Celeste'?",
            "TrueAnswer": "Escalader une montagne",
            "FalseAnswer": [
              "Explorer une ville",
              "Naviguer dans une forêt tropicale",
              "Résoudre un mystère"
            ],
            "Explanation": "Celeste suit le voyage d'une jeune femme, Madeline, alors qu'elle escalade la montagne mythique de Celeste, affrontant ses démons intérieurs et surmontant des obstacles."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu présente un personnage qui voyage entre différentes dimensions en utilisant son chapeau?",
            "TrueAnswer": "A Hat in Time",
            "FalseAnswer": [
              "Rayman Legends",
              "Yooka-Laylee",
              "Shovel Knight"
            ],
            "Explanation": "Dans 'A Hat in Time', le protagoniste, Hat Kid, utilise son chapeau magique pour voyager entre diverses dimensions et environnements afin de collecter des Time Pieces."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal du jeu 'Super Meat Boy'?",
            "TrueAnswer": "Sauver Bandage Girl",
            "FalseAnswer": [
              "Vaincre Dr. Fetus",
              "Collecter Super Meat",
              "S'échapper d'un laboratoire"
            ],
            "Explanation": "L'objectif principal de 'Super Meat Boy' est de sauver Bandage Girl du maléfique Dr. Fetus en naviguant à travers des niveaux périlleux remplis de dangers."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu met en scène un protagoniste robotique naviguant à travers des environnements post-apocalyptiques?",
            "TrueAnswer": "Mega Man",
            "FalseAnswer": [
              "Ratchet & Clank",
              "Axiom Verge",
              "Contra"
            ],
            "Explanation": "Mega Man, également connu sous le nom de Rockman au Japon, est le héros robotique bleu qui se bat contre des robots et des cyborgs maléfiques à travers différents niveaux."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'arme emblématique utilisée par le protagoniste dans le jeu 'Shovel Knight'?",
            "TrueAnswer": "Pelle-épée",
            "FalseAnswer": [
              "Épée de la Destinée",
              "Hache de Puissance",
              "Lance de Justice"
            ],
            "Explanation": "Le protagoniste, Shovel Knight, manie la célèbre Pelle-épée, l'utilisant comme une arme polyvalente et un outil pour traverser les niveaux et vaincre les ennemis."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu de plateforme met en scène un personnage principal qui acquiert des capacités en consommant des orbes de différentes couleurs?",
            "TrueAnswer": "Hollow Knight",
            "FalseAnswer": [
              "Ori and the Blind Forest",
              "Cuphead",
              "Dead Cells"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Hollow Knight', le personnage joueur, le Chevalier, acquiert de nouvelles capacités en consommant de l'Essence, que l'on peut obtenir en vainquant des ennemis et en explorant le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal de la série de jeux 'Rayman'?",
            "TrueAnswer": "Sauver les Electoons",
            "FalseAnswer": [
              "Vaincre M. Dark",
              "Collecter des Lums",
              "Explorer la Forêt des rêves"
            ],
            "Explanation": "Dans le jeu original 'Rayman' et les titres suivants, l'objectif principal est de sauver les Electoons et de restaurer l'harmonie dans la Clairière des Rêves."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu de plateforme met en scène un personnage principal qui utilise un pinceau magique pour manipuler l'environnement?",
            "TrueAnswer": "Okami",
            "FalseAnswer": [
              "Paper Mario",
              "Jak and Daxter",
              "Sly Cooper"
            ],
            "Explanation": "'Okami' suit Amaterasu, une déesse louve qui manie le pinceau céleste, lui permettant de restaurer la vie et de modifier l'environnement en peignant sur la toile du monde."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la monnaie utilisée pour acheter des améliorations dans la série de jeux 'Shantae'?",
            "TrueAnswer": "Gemmes",
            "FalseAnswer": [
              "Pièces",
              "Joyaux",
              "Orbes"
            ],
            "Explanation": "À travers la série 'Shantae', les joueurs collectent des gemmes en tant que monnaie principale pour acheter diverses améliorations, objets et capacités améliorant les compétences du protagoniste."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu de plateforme le protagoniste traverse-t-il des niveaux inspirés par les rêves pour sauver son frère?",
            "TrueAnswer": "Brothers: A Tale of Two Sons",
            "FalseAnswer": [
              "The Cave",
              "Journey",
              "Never Alone"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Brothers: A Tale of Two Sons', les joueurs contrôlent deux frères dans une quête pour trouver un remède pour leur père et sauver leur jeune frère malade."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}